# SSS

## Proof

$$
|(Q_A − Q_B ) − (Q^′_A − Q^′_B )| < η
\\case 1: (Q_A − Q_B ) − (Q^′_A − Q^′_B ) < η
\\case 2: (Q_A − Q_B ) − (Q^′_A − Q^′_B ) > η
$$

以 case1 为例，有

$$
Q_1 > Q_2 > ··· > Q_c > ··· > Q_i > ··· > Q_j > ··· > Q_n
$$

当将节点 c 加入到种子集后，各节点的 Q 值变为，

$$
Q^′_1,Q^′_2,··· ,Q^′_i,··· ,Q^′_j,··· ,Q^′_{(n−1)}
$$

$η$ 是很小的正值，则有 $Q_i − Q_j > η$

则要证明节点的排名不会改变，即证明 $Q^′_i$ 和 $Q^′_j$ 能保持其排名

此时，问题即转化为求 $P(Q^′_i - Q^′_j > 0)$

 $(Q_i−Q_j)−(Q^′_i−Q^′_j)<η$

$=>  (Q^′_i−Q^′_j)>(Q_i−Q_j)−η$

$=> P(Q^′_i −Q^′_j >0)>P((Q_i −Q_j)>η)$

$=> η > 0$, $P((Q_i−Q_j) > η) = 1$

$=> P(Q^′_i−Q^′_j > 0) = 1$

case2 同理可得

